<resources>
    //Judul Title bar
    <string name="app_name">BangunRuang</string>
    <string name="titlemuatanlistrik">Persegi</string>
    <string name="titlemateri">Materi</string>
    <string name="tittlekuatarus">Segitiga</string>
    <string name="titlelingkaran">Lingkaran</string>
    <string name="titlepersegipanjang">Persegi Panjang</string>


    //Text persegi
    <string name="persegimateri">
        <li> Persegi mempunyai sisi yang sama panjang sisi yang berdekatan membentuk siku siku</li>
        \n
        <li> Diagonal sama panjang, saling membagi satu sama lain dan tegak lurus
        </li>
    </string>
    <string name="contohsoalpersegi">
    Panjang sisi dari sebuah jendela yang berbentuk persegi adalah 12 cm. Hitunglah luas jendela tersebut.
    \n
Jawab :
\n
    <b> L = s x s </b>
    \n
    L = 12cm x 12cm = 144cm2
</string>


    //Text Segitiga
    <string name="segitiga">
        \n
        <ul><li> Jumlah ukuran sudut-sudut Segitiga adalah 180° </li></ul>
        \n
        <ul><li> Garis sumbu dari sebuah sisi adalah tegak lurus terhadap titik pusat sisi </li></ul>
        \n
        <li> Mempunyai satu sumbu simetri </li>
        \n
        <li> Dua sudut yang sama besar yaitu sudut yang berhadapan dengan sisi yang panjangnya sama </li>
        \n
        <li> Mempunyai dua sisi yang sama panjang </li>
    </string>
    <string name="contohsoalsegitiga">
Sebuah segitiga memiliki alas sebesar 5 cm dan tinggi 6 cm. Hitunglah luas segitiga tersebut ?
    \n
    <b>Pembahasan</b>
    \n
    \n
    <b>Luas Segitiga =</b>
    \n
    1/2 x alas x tinggi
    \n
    <b>Luas Segitiga =</b>
    \n
    1/2 x 5 x 6
    \n
    \n
     Jadi ,Luas Segitiga = <b>15 cm2</b>
</string>


    //Text Lingkaran
    <string name="lingkaran">
        <li> Lingkaran adalah garis yang melalui titik pusat lingkaran dan menghubungkan dua titik di garis lengkung lingkaran</li>
        \n
    <li> Sebuah lingkaran ditentukan oleh titik pusat dan jari-jari atua diameter </li>
        \n
</string>

    <string name="contohsoallingkaran">
        Sebuah lapangan berbentuk lingkaran memiliki 88 m, tentukanlah luas lapangan tersebut. \n
        \n
        <b> Penyelesaian :</b>
        \n
        <b> L = πr2</b> \n
        L = (3,14) x 14 x 14 \n
        L = 3,14 x 14 m2 x 14 m2 \n
        L = 615,44 (616) m2 \n

    </string>

    //Text Persegipanjang
    <string name="persegipanjang">
        <li> Persegi panjang adalah segi empat yang semua sudut dalamnya siku-siku </li>
        \n
        <li> Sisi-sisi yang berhadapan adalah sejajar dan sama panjangnya </li>
        \n
        <li> Diagonal sama panjang, saling membagi satu sama lain </li>

    </string>
    <string name="contohsoalpersegipanjang">
    Sebuah persegi panjang memiliki panjang 12 cm dan lebar 8 cm. Hitunglah keliling bangun tersebut
    \n
    \n
    Keliling = <b>2 x (panjang + lebar)</b>
    \n
    K = 2 x (12 + 8) = 2 x 20 = 40 cm
</string>


</resources>
